<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
	<status>success</status>
	<message>All metadata fields for the indicator 6-2-1, translated into fr</message>
	<data>Objectif 6. Garantir l’accès de tous à des services d’alimentation en eau et d’assainissement gérés de façon durable6.2 D’ici à 2030, assurer l’accès de tous, dans des conditions équitables, à des services d’assainissement et d’hygiène adéquats et mettre fin à la défécation en plein air, en accordant une attention particulière aux besoins des femmes et des filles et des personnes en situation vulnérable6.2.1. % de la population ayant accès à un assainissement adéquat5/1/2020 12:00:00 AMInstitut de Statistiques et d’Etudes Economiques du Burundi (ISTEEBU) /REGIDESONDAYISENGA Modeste /WAKANA FerdinandService Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvreté &quot;SESSSP&quot;/ service statistique et planification du MHEMChef de service « Etudes et Statistiques Sociales et Suivi de la Pauvreté »/ Point focal ODD au MHEM(+257) 79401937 /(+257) 799772981156 BUJUMBURAndayimode2010@gmail.com / wakanafer@yahoo.frC’est le pourcentage de la population ayant accès à des installations hygiéniques améliorées. Ces installations améliorées incluent les toilettes à chasse d’eau avec fosse septique, des latrines traditionnelles améliorées ou ventilées, latrines raccordées aux égouts. Le système de traitement des excréments est considéré adéquat s’il est privé (non partagé) et s’il empêche tout contact humain avec l’excrément humainPourcentageEnquêtes auprès des ménagesLes données sont collectées à partir des enquêtes auprès des ménages en utilisant le questionnaire « ménage »La date probable de la prochaine collecte sera 2020En 2021ISTEEBU/Ministère de l’hydraulique, énergie et minesL’ISTEEBU est  responsable de la compilation de cet indicateur au niveau nationalL’ISTEEBU est l’organe reconnu par le gouvernement burundais pour la collecte, le traitement et la diffusion des statistiques officielles aidant dans la planification et la prise de décision.L’indicateur est pertinent car il rend compte du niveau de couverture de la population en matière d’assainissement, élément indispensable pour le bien-être social, à l’occurrence la bonne santé.La mise à jour de l’indicateur nécessite  le plus souvent une enquête auprès des ménages qui exige beaucoup de moyens. L’indicateur ne pas être calculé par sexe.Rapport entre les ménages ordinaires connectés à un puisard, rigole, collecteur principal et puits perdu et tous les ménages ordinaires, exprimé en pourcentageLes résultats de l’enquête sont validés à deux niveaux : validation technique et validation officielle avant la publication. Les données administratives sont validées par le comité technique de l’information statistique (CTIS)L&apos;indicateur est disponible au niveau national, province, Milieu de résidence  (Total; Milieu urbain; Milieu rural)L’indicateur peut être comparé aux autres indicateurs du même type au niveau régional et internationalRapport annuel du Ministère de l’hydraulique, énergie et des mines.</data>
</root>
